Q:easyui的iconCls在哪配置？
A:icon.css

Q:JQuery中$.each()不循环或者无限循环怎么处理?
A:检查循环体的格式是否为JSONObject

Q:JQuery为动态添加的元素绑定事件怎么处理?
A:使用委托on,找到改动态添加元素的父元素，然后委托给它处理，详情见left.jsp中查询委托

Q:SpringMVC restful地址配置，页面怎么调用WEB-INF中的jsp?
A:使用controller中的跳转，详情见main.jsp

Q:gradle使用变量
A:见build.gradle的springVersion

Q:SpringMVC的rest怎么访问Druid数据源监控页面？
A:在web.xml中配置，详情见web.xml

Q:Druid怎么配置监控Spring?
A:见spring-mybatis-config.xml

Q:Navicat不支持中文怎么解决？
A:http://www.oracle.com/technetwork/topics/winx64soft-089540.html下载Instant Client包，在选项 -> OCI，
选择目录中的 oci.dll，如地址不能使用，在www.oracle.com搜索Instant Client Downloads for 关键字后选择结果

Q:JSP中不能直接实例化Spring bean，会导致注入失败.
A:在jsp页面加载相关类，然后按如下方式处理即可
<%@page import="org.springframework.web.context.support.*"%>
<%@page import="org.springframework.context.*"%>
ServletContext servletContext = request.getSession().getServletContext();
ApplicationContext ctx = WebApplicationContextUtils.getWebApplicationContext(getServletContext());
Demo demo = ctx.getBean("demo");

Q:EasyUI输入表格验证怎么扩展？
A:重写方法
<script type="text/javascript">
	$.extend($.fn.validatebox.defaults.rules, {
		number : {
			validator : function(value, param) {
				return /^\d+(\.\d+)?$/.test(value);
			},
			message : '请输入数字'
		}
	});
</script>
<input class="easyui-textbox" type="text" name="value" data-options="validType:'number'"></input>

Q:存储过程分页：
A:
CREATE PROCEDURE `NewProc`(
IN `p_table_name` varchar(1024),
IN `p_fields` varchar(1024),
IN `p_page_size` int,
IN `p_page_now` int,
IN `p_order_string` varchar(128),
IN `p_where_string` varchar(1024),
OUT `p_out_rows` int
)
BEGIN
	 /*定义变量*/
    DECLARE m_begin_row INT DEFAULT 0;
    DECLARE m_limit_string CHAR(64);

    /*构造语句*/
    SET m_begin_row = (p_page_now - 1) * p_page_size;
    SET m_limit_string = CONCAT(' LIMIT ', m_begin_row, ', ', p_page_size);

    SET @COUNT_STRING = CONCAT('SELECT COUNT(*) INTO @ROWS_TOTAL FROM ', p_table_name, ' ', p_where_string);
    SET @MAIN_STRING = CONCAT('SELECT ', p_fields, ' FROM ', p_table_name, ' ', p_where_string, ' ', p_order_string, m_limit_string);

    /*预处理*/
    PREPARE count_stmt FROM @COUNT_STRING;
    EXECUTE count_stmt;
    DEALLOCATE PREPARE count_stmt;
    SET p_out_rows = @ROWS_TOTAL;

    PREPARE main_stmt FROM @MAIN_STRING;
    EXECUTE main_stmt;
    DEALLOCATE PREPARE main_stmt;
END;

运行参数：（参数中包含单引号，要换成两个单引号）
'coa_demo','showid,name,REPLACE(replace(gender,''2'',''女''),''1'',''男'') gender',20,20000,'','where name like ''%5%''',@tt


Q:存储过程批量插入
A:
BEGIN
	DECLARE i INT DEFAULT 1;
	WHILE i<1000 DO
		if  i%2=0 THEN
			insert into coa_demo(name,gender) values(CONCAT('name',i),'1');
		ELSE
			insert into coa_demo(name,gender) values(CONCAT('name',i),'2');
		end IF;
		set i=i+1;
	END WHILE;


END

Q:oracle定时任务
A:--新建存储过程
  create or replace PROCEDURE del_dzfp_yzm as
  BEGIN
  DELETE from DZFP_YZM where SYSDATE-hqsj>=30/60/24;
  end;

  --新建定时任务
  declare
  	job_delYzm number;
  begin
      dbms_job.submit(job_delYzm,'del_dzfp_yzm;',sysdate,'sysdate+1/24/60');
  end;

  --查找定时任务的id
  select * from dba_jobs;

  --执行定时任务
  begin
  	dbms_job.run(301);
  end;

  --删除定时任务
  begin
  dbms_job.remove(301);
  end;

Q:自动生成mybatis配置文件等：
A:1.配置generatorConfig.xml
  2.java -jar E:\mybatis-generator-core-1.3.2.jar -configfile E:\generatorConfig.xml -overwrite
  附：小技巧
  a) 建表时，字段名称建议用"_"分隔多个单词，比如:AWB_NO、REC_ID...，这样生成的entity，属性名称就会变成漂亮的驼峰命名，即：awbNo、recId
  b)oracle中，数值形的字段，如果指定精度，比如Number(12,2)，默认生成entity属性是BigDecimal型 ，如果不指定精度，比如:Number(9)，指默认生成的是Long型
  c)oracle中的nvarchar/nvarchar2，mybatis-generator会识别成Object型，建议不要用nvarchar2，改用varchar2

Q:使用uuid作为主键
A:oracle中有个sys_guid函数可以产生uuid。
  <insert id="insert" parameterType="com.xxx.SystemDepartment">
      <selectKey keyProperty="id" resultType="String" order="BEFORE">
          select sys_guid() from dual
      </selectKey>
      insert into SYSTEM_DEPARTMENT (ID,DEPNAME, SUPERID, SORT, STATE)
      values ( #{id,jdbcType=VARCHAR},#{depname,jdbcType=VARCHAR},
      #{superid,jdbcType=DECIMAL}, #{sort,jdbcType=DECIMAL},
      #{state,jdbcType=DECIMAL})
  </insert>